{
    "Back":"返回",
    "Search lessons...":"搜索课程...",
    "Select your preferred language":"选择你偏好的语言",
    "Toggle between light and dark mode":"切换浅色和深色模式",
    "Manage your app preferences and account settings":"管理你的应用偏好和账户设置", 
    "Complete the Bible in about 4 months": "大约4个月读完圣经",
    "Complete the Bible in about 10 months": "大约10个月读完圣经",
    "Complete the Bible in about 20 months": "大约20个月读完圣经",
    "Complete the Bible in about one year": "大约一年读完圣经",
    "Medium (16px)": "中等 (16px)",
    "Large (18px)": "大 (18px)",
    "Extra Large (20px)": "特大 (20px)",
    "Huge (22px)": "巨大 (22px)",
    "Massive (24px)": "极大 (24px)",
    "Continue your journey through God's Word": "继续你的神之道之旅",
    "Search verses, highlights, or bibles...": "搜索经文、高亮或圣经...",
    "Loading dashboard...": "正在加载仪表盘...",
    "Showing cached data": "显示缓存数据",
    "Reading Progress": "阅读进度",
    "Total Bibles": "圣经总数",
    "Chapters Done": "已完成章节",
    "Start your study Session": "开始你的学习",
    "Set aside time each day to read and reflect on the Word": "每天留出时间阅读和思考神的话语",
    "View All Highlights": "查看所有高亮",
    "Available Bible translations": "可用圣经译本",
    "Search bibles...": "搜索圣经...",
    "Loading bibles...": "正在加载圣经...",
    "Parallel": "平行",
    "Enter a title for your note": "输入你的笔记标题",
    "Write your thoughts, insights and reflections...": "写下你的想法、见解和感悟...",
    "Put Notes on this Verse": "为此经文添加笔记",
    "Your note was saved successfully!": "你的笔记已成功保存！",
    "OK": "确定",
    "Loading Bible...": "正在加载圣经...",
    "Select book": "选择书卷",
    "Mark as Complete": "标记为已完成",
    "Loading chapter...": "正在加载章节...",
    "No chapter data": "无章节数据",
    "No verses found": "未找到经文",
    "Loading...": "加载中...",
    "Related verses": "相关经文",
    "Same verse in different versions": "不同版本中的同一经文",
    "Loading verse...": "正在加载经文...",
    "Go Back": "返回",
    "Create a beautiful verse image to share": "创建美丽的经文图片以分享",
    "Background Type": "背景类型",
    "Gradient": "渐变",
    "Current Style": "当前样式",
    "Use custom colors": "使用自定义颜色",
    "Custom Gradient Colors": "自定义渐变颜色",
    "Custom color pickers are available on web.": "网页端可用自定义颜色选择器。",
    "For mobile, use the preset gradients above.": "移动端请使用上方预设渐变。",
    "Change Image": "更换图片",
    "No background images available, for now.": "暂无可用背景图片。",
    "Select font": "选择字体",
    "Back to Bible": "返回圣经",
    "Compare two Bible translations side by side": "并排比较两种圣经译本",
    "First Translation": "第一译本",
    "Second Translation": "第二译本",
    "Loading verses...": "正在加载经文...",
    "Loading lessons...": "正在加载课程...",
    "No lessons found": "未找到课程",
    "Loading lesson...": "正在加载课程...",
    "Series:": "系列：",
    "Lesson": "课程",
    "Personal reflections and study notes": "个人感悟和学习笔记",
    "Search notes...": "搜索笔记...",
    "Loading notes...": "正在加载笔记...",
    "No notes found": "未找到笔记",
    "Try a different search term": "请尝试其他搜索词",
    "Start creating notes to remember your insights": "开始创建笔记以记录你的见解",
    "Loading reading plan...": "正在加载阅读计划...",
    "Track your progress and stay motivated as you read through the Bible": "跟踪你的进度并保持动力阅读圣经",
    "Lesson Progress": "课程进度",
    "Track your completed lessons and series": "跟踪已完成的课程和系列",
    "Total Lessons Completed": "已完成课程总数",
    "Lessons Completed Today": "今日已完成课程",
    "Recently Completed": "最近完成",
    "Navigate to the Bible you want to read and select a book and chapter.": "导航到你想阅读的圣经并选择书卷和章节。",
    "Take your time to read and meditate on God's Word.": "慢慢阅读并默想神的话语。",
    "When finished, mark the chapter as read to track your progress.": "完成后，将章节标记为已读以跟踪你的进度。",
    "Lessons": "课程",
    "Series": "系列",
    "Episode": "集",
    "Available Lessons": "可用课程",
    "Search Lessons": "搜索课程",
    "No Lessons Available": "暂无课程",
    "Check back later for new lessons": "请稍后查看新课程",
    "Lessons Management": "课程管理",
    "This will permanently delete this Lesson and all its": "这将永久删除此课程及其所有",
    "associated chapters. This action cannot": "相关章节。此操作无法撤销。",
    "Configure Lessons": "配置课程",
    "Manage your Lesson - create,": "管理你的课程 - 创建、",
    "Create New Lesson": "创建新课程",
    "Create Lesson": "创建课程",
    "Readable": "可读",
    "No Lessons found. Create your first Lesson to get started": "未找到课程。创建你的第一个课程以开始",
    "Create a new Lesson by filling out the form below.": "通过填写下方表单创建新课程。",
    "Title of the Lesson": "课程标题",
    "Description of the Lesson": "课程描述",
    "Select Readable Option": "选择可读选项",
    "Number of Paragraphs": "段落数",
    "Create New Series or Add to Existing": "创建新系列或添加到现有系列",
    "New Series Title": "新系列标题",
    "New Series Description": "新系列描述",
    "Enter new series title...": "输入新系列标题...",
    "Or Select Existing Series": "或选择现有系列",
    "Select Series": "选择系列",
    "Available Series": "可用系列",
    "No series available": "暂无系列",
    "Series Description": "系列描述",
    "Enter series description...": "输入系列描述...",
    "Select Existing Series": "选择现有系列",
    "Create New Series": "创建新系列",
    "Add to Existing Series": "添加到现有系列",
    "Episode Number": "集数",
    "Using Scripture References": "使用经文参考",
    "Short References": "简短参考",
    "Use single quotes 'BOOK": "使用单引号 '书卷",
    "CHAPTER:VERSE' to add clickable": "章:节' 添加可点击的",
    "references.": "参考。",
    "Example": "示例",
    "Full Verses": "完整经文",
    "or": "或",
    "Use triple quotes '''BOOK": "使用三引号 '''书卷",
    "CHAPTER:VERSE''' to insert the full": "章:节''' 插入完整",
    "verse text.": "经文内容。",
    "will be replaced with the actual": "将被替换为实际",
    "Paragraph": "段落",
    "Paragraph Text goes here... You can use 'GEN 1:1' for short references or '''JHN 3:16''' for full verses.": "段落内容写在这里……你可以用 '创 1:1' 表示简短参考，或用 '''约 3:16''' 表示完整经文。",
    "Edit Lesson": "编辑课程",
    "Edit Lesson by filling out the form below.": "通过填写下方表单编辑课程。",
    "True": "是",
    "False": "否",

    "Operation was successful!": "操作成功！",
    "Operation failed! Please try again.": "操作失败！请重试。",

    "GEN": "创",
    "EXO": "出",
    "LEV": "利",
    "NUM": "民",
    "DEU": "申",
    "JOS": "书",
    "JDG": "士",
    "RUT": "得",
    "1SA": "撒上",
    "2SA": "撒下",
    "1KI": "王上",
    "2KI": "王下",
    "1CH": "代上",
    "2CH": "代下",
    "EZR": "拉",
    "NEH": "尼",
    "EST": "斯",
    "JOB": "伯",
    "PSA": "诗",
    "PRO": "箴",
    "ECC": "传",
    "SNG": "歌",
    "ISA": "赛",
    "JER": "耶",
    "LAM": "哀",
    "EZK": "结",
    "DAN": "但",
    "HOS": "何",
    "JOL": "珥",
    "AMO": "摩",
    "OBA": "俄",
    "JON": "拿",
    "MIC": "弥",
    "NAM": "鸿",
    "HAB": "哈",
    "ZEP": "番",
    "HAG": "该",
    "ZEC": "亚",
    "MAL": "玛",
    "MAT": "太",
    "MAR": "可",
    "LUK": "路",
    "JHN": "约",
    "ACT": "徒",
    "ROM": "罗",
    "1CO": "林前",
    "2CO": "林后",
    "GAL": "加",
    "EPH": "弗",
    "PHP": "腓",
    "COL": "西",
    "1TH": "帖前",
    "2TH": "帖后",
    "1TI": "提前",
    "2TI": "提后",
    "TIT": "多",
    "PHM": "门",
    "HEB": "来",
    "JAS": "雅",
    "1PE": "彼前",
    "2PE": "彼后",
    "1JN": "约一",
    "2JN": "约二",
    "3JN": "约三",
    "JUD": "犹",
    "REV": "启",
    "No Verses found.": "未找到经文。",
    "Search verses....": "搜索经文....",
    "Search bibles, verses, or highlighted passages...": "搜索圣经、经文或高亮段落...",

    "Create Bible": "创建圣经",
    "file selected": "文件已选择",
    "file or click to upload": "文件或点击上传",
    "Drag & drop the Bible json": "拖放圣经json文件",
    "Drop your files here!": "将你的文件拖到这里！",
    "Create a new Bible by filling out the form below.": "通过填写下方表单创建新圣经。",

    "Platform": "平台",
    "Dashboard": "仪表盘",
    "Name": "名称",
    "Profile": "个人资料",
    "Warning": "警告",
    "Password": "密码",
    "Appearance": "外观",
    "Save": "保存",
    "System": "系统",
    "Language": "语言",
    "Theme": "主题",
    "Settings": "设置",
    "Dark": "暗",
    "Light": "光",
    "License": "许可证",
    "Documentation": "文档",
    "Your email address is unverified.": "你的电子邮件地址尚未验证。",
    "Click here to resend the verification email.": "点击这里重新发送验证邮件。",
    "A new verification link has been sent to your email": "新的验证链接已发送到你的邮箱",
    "address.": "地址。",
    "Saved.": "已保存。",
    "Two-Factor Auth": "双重认证",
    "Password settings": "密码设置",
    "Current password": "当前密码",
    "New password": "新密码",
    "Confirm password": "确认密码",
    "Save password": "保存密码",
    "Appearance settings": "外观设置",
    "Update your account's appearance settings": "更新你的账户外观设置",
    "Reset password": "重置密码",
    "Please enter your new password below": "请在下方输入你的新密码",
    "Confirm Password": "确认密码",
    "Email address": "电子邮件地址",
    "Email password reset link": "发送密码重置链接到邮箱",
    "Or, return to": "或，返回到",
    "log in": "登录",
    "Forgot password": "忘记密码",
    "Enter your email to receive a password reset link": "输入你的邮箱以接收密码重置链接",
    "Confirm your password": "确认你的密码",
    "This is a secure area of the application. Please confirm your password before continuing.": "这是应用程序的安全区域。请在继续前确认你的密码。",
    "Update password": "更新密码",
    "Ensure your account is using a long, random password to stay secure": "请确保你的账户使用长且随机的密码以保证安全",
    "Log out": "退出登录",
    "Manage your profile and account settings": "管理你的个人资料和账户设置",
    "Delete account": "删除账户",
    "Please proceed with caution, this cannot be undone.": "请谨慎操作，此操作无法撤销。",
    "Are you sure you want to delete your": "你确定要删除你的",
    "account?": "账户吗？",
    "Once your account is deleted, all of its": "一旦你的账户被删除，所有",
    "resources and data will also be permanently": "资源和数据也将被永久",
    "deleted. Please enter your password to confirm": "删除。请输入你的密码以确认",
    "you would like to permanently delete your": "你想永久删除你的",
    "account.": "账户。",
    "Profile Information": "个人信息",
    "Update your name and email address": "更新你的姓名和电子邮件地址",
    "Full name": "全名",
    "Delete your account and all of its resources": "删除你的账户及其所有资源",
    "Edit Bible": "编辑圣经",
    "Update the Bible information": "更新圣经信息",
    "below.": "如下。",
    "Name of the Bible": "圣经名称",
    "Abbreviation of the Bible": "圣经缩写",
    "Select Language": "选择语言",
    "Languages": "语言",
    "Version of the Bible": "圣经版本",
    "Description of the Bible": "圣经描述",
    "Update Bible": "更新圣经",
    "Create References": "创建参考资料",
    "Operation was successful": "操作成功",
    "Upload a JSON file containing verse references": "上传包含经文参考的JSON文件",
    "for": "用于",
    "Ensure the file": "请确保文件",
    "is properly formatted.": "格式正确。",
    "Select a Bible": "选择圣经",
    "Drop your JSON file here!": "将你的JSON文件拖到这里！",
    "Drag & drop JSON file or": "拖放JSON文件或",
    "click to upload": "点击上传",
    "User Role Management": "用户角色管理",
    "Assign and manage user roles in the system": "在系统中分配和管理用户角色",
    "Assign Roles": "分配角色",
    "Current Roles": "当前角色",
    "Delete User": "删除用户",
    "Are you sure you want to delete user": "你确定要删除用户",
    "Book": "书卷",
    "Select a book": "选择书卷",
    "Cross References": "交叉参考",
    "Hover over verse numbers to see": "将鼠标悬停在经文编号上以查看",
    "references": "参考",
    "Tap verse numbers to see references": "点击经文编号以查看参考",
    "Tap a verse number to see its": "点击经文编号以查看其",
    "Hover over a verse number to see its": "将鼠标悬停在经文编号上以查看其",
    "cross-references": "交叉参考",
    "Selected Reference": "已选参考",
    "Click a reference above to view full": "点击上方参考以查看完整",
    "verse": "经文",
    "Click on a reference to view the full verse": "点击参考以查看完整经文",
    "Share this Verse": "分享此经文",
    "Edit Verse Text": "编辑经文内容",
    "Log in to your account": "登录你的账户",
    "Enter your email and password below to log in": "在下方输入你的邮箱和密码以登录",
    "Log in": "登录",
    "Forgot password?": "忘记密码？",
    "Remember me": "记住我",
    "Don't have an account?": "还没有账户？",
    "Sign up": "注册",
    "Create an account": "创建账户",
    "Enter your details below to create your account": "在下方输入你的信息以创建账户",
    "Create account": "创建账户",
    "Already have an account?": "已有账户？",
    "Multiple Bible Translations": "多种圣经译本",
    "Parallel Bible Reading": "平行圣经阅读",
    "Highlight & Bookmark": "高亮和书签",
    "Personal Notes": "个人笔记",
    "Reading Plans": "阅读计划",
    "Verse Study Tools": "经文学习工具",
    "Dark Mode": "深色模式",
    "Welcome to Bible App": "欢迎使用圣经应用",
    "A comprehensive platform for studying God's Word with": "一个用于学习神的话语的综合平台，配备",
    "powerful tools.": "强大工具。",
    "Features": "功能",
    "Get Started": "开始使用",
    "Go to Dashboard": "前往仪表盘",
    "Please enter a note": "请输入笔记",
    "Add Note to Verse": "为经文添加笔记",
    "Enter a title for your note...": "为你的笔记输入标题...",
    "Write your thoughts, insights, or reflections...": "写下你的想法、见解或感悟...",
    "Save Note": "保存笔记",
    "Verse Study": "经文学习",
    "Add Note": "添加笔记",
    "Related verses from scripture": "相关经文",
    "No cross-references available for this verse.": "此经文暂无交叉参考。",
    "Other Translations": "其他译本",
    "Same verse in different Bibles": "不同圣经中的同一经文",
    "No other translations available for this verse.": "此经文暂无其他译本。",
    "Return to Bible": "返回圣经",
    "Share Verse": "分享经文",
    "Create a beautiful image to share your favorite": "创建美丽图片以分享你喜欢的",
    "Current Style:": "当前样式：",
    "Change Background Style": "更改背景样式",
    "Custom Colors": "自定义颜色",
    "Use custom color mix": "使用自定义颜色混合",
    "Color 1": "颜色1",
    "Color 2": "颜色2",
    "Color 3": "颜色3",
    "Text Style": "文本样式",
    "Font Family": "字体",
    "Select a font": "选择字体",
    "Use bold text": "使用粗体",
    "Download for Platforms": "为平台下载",
    "Download optimized images for social media": "下载为社交媒体优化的图片",
    "Download Image": "下载图片",
    "Share Directly": "直接分享",
    "Share the image directly from your device": "直接从你的设备分享图片",
    "using the native share menu": "使用原生分享菜单",
    "Share Image": "分享图片",
    "Verse Details": "经文详情",
    "Reference:": "参考：",
    "Text:": "内容：",
    "Font Size": "字体大小",
    "Select size": "选择大小",

    "Welcome back,": "欢迎回来，",
    "Continue your spiritual journey": "继续你的灵性之旅",
    "Bibles Available": "可用圣经",
    "In your language": "用你的语言",
    "Verses Today": "今日经文",
    "Keep reading!": "继续阅读！",
    "Progress": "进度",
    "Chapters completed": "已完成章节",
    "Verse of the Day": "每日经文",
    "No verse available. Start reading to discover": "暂无经文。开始阅读以发现",
    "inspiring passages!": "鼓舞人心的段落！",
    "Continue Reading": "继续阅读",
    "Pick up where you left off": "从上次离开的地方继续",
    "Quick Actions": "快捷操作",
    "Start your study session": "开始你的学习",
    "Browse Bibles": "浏览圣经",
    "Compare Translations": "比较译本",
    "Make Reading a Habit": "养成阅读习惯",
    "Set aside time each day to read and reflect on": "每天留出时间阅读和思考",
    "the Word": "神的话语",
    "Your Highlighted Verses": "你标记的经文",
    "Recent verses you've marked": "你最近标记的经文",
    "Note:": "备注：",
    "View All": "查看全部",
    "No results found.": "未找到结果。",
    "Highlighted Verses": "高亮经文",
    "Navigation Menu": "导航菜单",
    "Available Bibles": "可用圣经",
    "Search Bibles": "搜索圣经",
    "No Bibles Available": "暂无圣经",
    "No bibles found.": "未找到圣经。",
    "Bible 1": "圣经 1",
    "Bible 2": "圣经 2",
    "Books": "书卷",
    "Cross References:": "交叉参考：",
    "more references": "更多参考",
    "No cross-references": "没有交叉参考",
    "available": "可用",
    "Highlight": "高亮",
    "Highlight - Yellow": "高亮 - 黄色",
    "Highlight - Green": "高亮 - 绿色",
    "Remove Highlight": "移除高亮",
    "Learn More": "了解更多",
    "Study this Verse": "研读此经文",
    "Put Note on this Verse": "为此经文添加笔记",
    "Select a Bible to start": "选择一本圣经开始",
    "Chapter": "章节",
    "Chapters": "章节",
    "Intensive Plan": "密集计划",
    "Standard Plan": "标准计划",
    "Leisurely Plan": "悠闲计划",
    "Year Plan": "年度计划",
    "Your Bible Reading Journey": "你的圣经阅读之旅",
    "Track your progress and stay motivated as you read": "跟踪你的进度并保持动力",
    "through the Bible": "阅读整本圣经",
    "Select Bible": "选择圣经",
    "Overall Progress": "总体进度",
    "of": "的",
    "chapters completed": "已完成章节",
    "Today": "今天",
    "Chapters read": "已读章节",
    "Chapters done": "已完成章节",
    "Remaining": "剩余",
    "Chapters left": "剩余章节",
    "Total chapters": "章节总数",
    "Suggested Reading Plans": "推荐阅读计划",
    "Choose a pace that works for you": "选择适合你的节奏",
    "chapters/day": "章节/天",
    "days": "天",
    "How to Use Reading Progress Tracking": "如何使用阅读进度跟踪",
    "Simple steps to track your Bible reading journey": "跟踪圣经阅读之旅的简单步骤",
    "Open Any Bible Chapter": "打开任意圣经章节",
    "Navigate to the Bible you want to read and": "导航到你想阅读的圣经并",
    "select a book and chapter.": "选择书卷和章节。",
    "Read Through the Chapter": "阅读章节",
    "Take your time to read and understand the": "慢慢阅读并理解",
    "chapter. Highlight important verses and add": "章节。高亮重要经文并添加",
    "notes.": "笔记。",
    "Click the \"Mark as Read\" button between the": "点击导航箭头之间的“标记为已读”按钮",
    "navigation arrows to track your progress.": "以跟踪你的进度。",
    "Track Your Progress": "跟踪你的进度",
    "View your progress on this page and the": "在此页面和仪表盘查看你的进度",
    "dashboard. The system will track chapters": "系统会跟踪已完成章节",
    "completed and update your statistics.": "并更新你的统计数据。",
    "Tips for Consistent Bible Reading": "持续阅读圣经的建议",
    "Set a specific time each day for reading": "每天设定特定时间阅读",
    "(morning or evening works best)": "（早晨或晚上效果最佳）",
    "Start with smaller goals and gradually increase": "从小目标开始，逐步增加",
    "your reading pace": "你的阅读速度",
    "Use the highlight feature to mark verses that": "使用高亮功能标记触动你的经文",
    "speak to you": "触动你的经文",
    "Add notes to capture insights and": "添加笔记以记录见解和",
    "reflections": "感悟",
    "Don't worry about perfection - consistency is": "不必追求完美——坚持更重要",
    "more important than speed": "比速度更重要",
    "Study cross-references to deepen your": "研读交叉参考以加深你的",
    "understanding": "理解",
    "Add/Edit Note": "添加/编辑笔记",
    "No Highlighted Verses": "暂无高亮经文",
    "Start highlighting verses as you read through the Bible": "阅读圣经时开始高亮经文",
    "to keep track of important passages.": "以记录重要段落。",
    "Delete Note": "删除笔记",
    "Are you sure you want to delete this note? This action": "你确定要删除此笔记吗？此操作",
    "cannot be undone.": "无法撤销。",
    "My Notes": "我的笔记",
    "notes": "笔记",
    "No notes yet": "暂无笔记",
    "Add notes to verses while reading to see them": "阅读时为经文添加笔记以在此查看",
    "here": "这里",
    "Title (Optional)": "标题（可选）",
    "Save Changes": "保存更改",
    "Select a note from the list to view its details": "从列表中选择笔记以查看详情",
    "Operation was Successful!": "操作成功！",
    "Operation Failed. Try again later!": "操作失败。请稍后再试！",
    "Are you sure?": "你确定吗？",
    "This will permanently delete this Bible and all its": "这将永久删除此圣经及其所有",
    "associated books, chapters, and verses. This action cannot": "相关书卷、章节和经文。此操作无法",
    "be undone.": "撤销。",
    "Install All Bibles and References?": "安装所有圣经和参考资料？",
    "This will install all Bible translations from the resources": "这将从资源目录安装所有圣经译本",
    "directory and all references for the first Bible. This is a": "并为第一本圣经安装所有参考资料。这是一个",
    "heavy operation that will run in the background. You will be": "耗时操作，将在后台运行。完成后你会收到通知。",
    "notified when it completes. Are you sure you want to": "你确定要继续吗？",
    "proceed?": "继续？",
    "Install": "安装",
    "Manage your Bible translations - create,": "管理你的圣经译本 - 创建、",
    "update, or delete": "更新或删除",
    "Boot Up Bibles": "启动圣经",
    "Upload New Bibl": "上传新圣经",
    "Upload Bible": "上传圣经",
    "Abbreviation": "缩写",
    "No Bibles found. Upload your first Bible to get": "未找到圣经。上传你的第一本圣经以",
    "started.": "开始。",
    "Operation was Successful": "操作成功",
    "This will permanently delete all references for this Bible.": "这将永久删除此圣经的所有参考资料。",
    "This action cannot be undone.": "此操作无法撤销。",
    "Manage Bible verse references - upload or delete": "管理圣经经文参考 - 上传或删除",
    "Upload New References": "上传新参考资料",
    "Upload References": "上传参考资料",
    "Bible Name": "圣经名称",
    "Reference Count": "参考数量",
    "No Bibles with references found. Upload references": "未找到带参考的圣经。上传参考资料以",
    "to get started.": "开始。",
    "": "",
    "Notes": "笔记",
    "Bibles": "圣经",
    "Reading Plan": "阅读计划",
    "Parallel Bibles": "平行圣经",
    "Highlights": "高亮",
    "Role Management": "角色管理",
    "Configure Bibles": "配置圣经",
    "Configure References": "配置参考资料",
    "about": "关于",
    "absent": "缺席",
    "account": "账户",
    "achievement": "成就",
    "actions": "操作",
    "active": "活跃",
    "active_courses": "正在进行的课程",
    "active_students": "在读学生",
    "add": "添加",
    "address": "地址",
    "adjust": "调整",
    "admin": "管理员",
    "advanced_settings": "高级设置",
    "age": "年龄",
    "all": "全部",
    "alpha": "阿尔法",
    "appearance": "外观",
    "appearance_preference": "外观偏好",
    "apply": "应用",
    "approved": "已批准",
    "archived": "已归档",
    "arrange": "安排",
    "attachment": "附件",
    "attendance": "出勤",
    "audio": "音频",
    "auto": "自动",
    "available_subjects": "可用科目",
    "average": "平均",
    "award": "奖项",
    "back": "返回",
    "basic": "基础",
    "beta": "测试版",
    "birth_date": "出生日期",
    "body": "正文",
    "browse": "浏览",
    "cancel": "取消",
    "cancelled": "已取消",
    "category": "类别",
    "certificate": "证书",
    "change": "更改",
    "chart": "图表",
    "check": "检查",
    "choice": "选择",
    "choose": "选择",
    "choose_file": "选择文件",
    "class": "班级",
    "clear": "清除",
    "close": "关闭",
    "code": "代码",
    "collapse": "收起",
    "combine": "合并",
    "comment": "评论",
    "compare": "比较",
    "completed": "已完成",
    "configuration": "配置",
    "confirm": "确认",
    "confirm_action": "你确定要继续吗？",
    "confirm_delete": "你确定要删除吗？",
    "confirm_password": "确认密码",
    "content": "内容",
    "copy": "复制",
    "count": "计数",
    "course": "课程",
    "courses": "课程",
    "create": "创建",
    "created_at": "创建时间",
    "created_by": "创建者",
    "credit": "学分",
    "current_password": "当前密码",
    "currently_running": "正在进行",
    "custom": "自定义",
    "customize": "自定义",
    "cut": "剪切",
    "dark": "深色",
    "dashboard": "仪表盘",
    "date": "日期",
    "default": "默认",
    "degree": "学位",
    "delayed": "已延迟",
    "delete": "删除",
    "delete_account": "删除账户",
    "deleted_at": "删除时间",
    "deleted_by": "删除者",
    "deleting_text": "正在删除...",
    "department": "部门",
    "deprecated": "已弃用",
    "description": "描述",
    "details": "详情",
    "diploma": "文凭",
    "disabled": "已禁用",
    "distinction": "荣誉",
    "document": "文档",
    "documentation": "文档资料",
    "download": "下载",
    "draft": "草稿",
    "drag_drop": "拖放",
    "duration": "时长",
    "early": "提前",
    "edit": "编辑",
    "email": "电子邮件",
    "email_address": "邮箱地址",
    "empty_state": "暂无内容",
    "enabled": "已启用",
    "end_date": "结束日期",
    "english": "英语",
    "enrollment_number": "注册号",
    "enter": "输入",
    "enter_email": "请输入邮箱",
    "enter_password": "请输入密码",
    "error": "错误",
    "excused": "已请假",
    "exercise": "练习",
    "exercises": "练习",
    "exit_fullscreen": "退出全屏",
    "expand": "展开",
    "experimental": "实验性",
    "export": "导出",
    "faculty": "院系",
    "fail": "未通过",
    "file": "文件",
    "filter": "筛选",
    "first": "第一",
    "first_name": "名字",
    "forgot_password": "忘记密码",
    "format": "格式",
    "free": "免费",
    "full_name": "全名",
    "fullscreen": "全屏",
    "gender": "性别",
    "general_settings": "通用设置",
    "github_repo": "Github仓库",
    "grade": "成绩",
    "graph": "图形",
    "grid": "网格",
    "group": "分组",
    "help": "帮助",
    "hidden": "隐藏",
    "home": "首页",
    "honor": "荣誉",
    "id_number": "身份证号",
    "identifier": "标识符",
    "image": "图片",
    "import": "导入",
    "in_progress": "进行中",
    "information": "信息",
    "intake": "招生",
    "join": "加入",
    "key": "密钥",
    "label": "标签",
    "language": "语言",
    "language_preference": "语言偏好",
    "last": "最后",
    "last_name": "姓氏",
    "late": "迟到",
    "leave": "离开",
    "less": "更少",
    "level": "级别",
    "license": "许可证",
    "light": "浅色",
    "link": "链接",
    "list": "列表",
    "loading": "加载中",
    "loading_text": "正在加载...",
    "locked": "已锁定",
    "login": "登录",
    "logout": "退出",
    "manage_account": "管理账户",
    "manage_profile": "管理个人资料和账户设置",
    "manual": "手动",
    "marks": "分数",
    "maximize": "最大化",
    "maximum": "最大值",
    "menu": "菜单",
    "merge": "合并",
    "merit": "优点",
    "message": "消息",
    "middle_name": "中间名",
    "minimize": "最小化",
    "minimum": "最小值",
    "modify": "修改",
    "more": "更多",
    "name": "姓名",
    "nationality": "国籍",
    "new": "新建",
    "new_password": "新密码",
    "next": "下一步",
    "no": "否",
    "no_data": "无数据",
    "no_items": "无项目",
    "no_results": "无结果",
    "note": "备注",
    "notification_settings": "通知设置",
    "notifications": "通知",
    "number": "数字",
    "ok": "确定",
    "on_time": "准时",
    "open": "打开",
    "option": "选项",
    "optional": "可选",
    "order": "顺序",
    "organize": "组织",
    "outdated": "已过时",
    "overview": "概览",
    "page": "页面",
    "paid": "已支付",
    "pass": "通过",
    "password": "密码",
    "paste": "粘贴",
    "pending": "待处理",
    "percentage": "百分比",
    "performance_data": "绩效数据",
    "permission": "权限",
    "personalize": "个性化",
    "phone": "电话",
    "phone_number": "电话号码",
    "position": "职位",
    "preference": "偏好",
    "premium": "高级",
    "present": "出席",
    "preview": "预览",
    "previous": "上一步",
    "print": "打印",
    "privacy": "隐私政策",
    "privacy_settings": "隐私设置",
    "private": "私有",
    "pro": "专业版",
    "processing": "处理中",
    "processing_text": "正在处理...",
    "profile": "个人资料",
    "program": "项目",
    "public": "公开",
    "published": "已发布",
    "qualification": "资格",
    "rank": "排名",
    "recent_activity": "最近活动",
    "redo": "重做",
    "reference": "参考",
    "refresh": "刷新",
    "register": "注册",
    "registration_number": "注册号",
    "rejected": "已拒绝",
    "release": "发布",
    "reload": "重新加载",
    "remark": "备注",
    "remove": "移除",
    "report": "报告",
    "reports": "报告",
    "required": "必填",
    "reset": "重置",
    "reset_password": "重置密码",
    "result": "结果",
    "results": "结果",
    "review": "审核",
    "role": "角色",
    "save": "保存",
    "saving_text": "正在保存...",
    "scheduled": "已安排",
    "score": "分数",
    "search": "搜索",
    "section": "章节",
    "security_settings": "安全设置",
    "select": "选择",
    "select_course": "选择课程",
    "select_option": "选择选项",
    "select_student": "选择学生",
    "select_subject": "选择科目",
    "semester": "学期",
    "separate": "分开",
    "setting": "设置",
    "settings": "设置",
    "share": "分享",
    "show_less": "显示较少",
    "show_more": "显示更多",
    "size": "大小",
    "sort": "排序",
    "specialization": "专业",
    "split": "拆分",
    "stable": "稳定",
    "standard": "标准",
    "start_date": "开始日期",
    "statement": "声明",
    "statements": "声明",
    "status": "状态",
    "student": "学生",
    "students": "学生",
    "subject": "科目",
    "subjects": "科目",
    "submit": "提交",
    "subscription": "订阅",
    "success": "成功",
    "sum": "总和",
    "summary": "摘要",
    "support": "支持",
    "swahili": "斯瓦希里语",
    "switch": "切换",
    "system": "系统",
    "table": "表格",
    "tag": "标签",
    "teacher": "老师",
    "term": "学期",
    "terms": "条款和条件",
    "theme": "主题",
    "timetable": "课程表",
    "timezone": "时区",
    "title": "标题",
    "toggle": "切换",
    "total": "总计",
    "total_students": "学生总数",
    "transcript": "成绩单",
    "trial": "试用",
    "type": "类型",
    "undo": "撤销",
    "unexcused": "未请假",
    "ungroup": "取消分组",
    "unlocked": "已解锁",
    "up_to_date": "已更新",
    "upcoming_courses": "即将开始的课程",
    "update": "更新",
    "update_available": "有可用更新",
    "updated_at": "更新时间",
    "updated_by": "更新者",
    "upload": "上传",
    "url": "网址",
    "user": "用户",
    "username": "用户名",
    "validate": "验证",
    "value": "数值",
    "verify": "验证",
    "version": "版本",
    "video": "视频",
    "view": "查看",
    "visible": "可见",
    "warning": "警告",
    "website": "网站",
    "welcome": "欢迎",
    "year": "年",
    "yes": "是",
    "Please log in to track reading progress": "请登录以跟踪阅读进度",
    "Please log in to highlight verses": "请登录以高亮显示经文",
    "CSRF token not found. Refreshing page to fix authentication...": "未找到CSRF令牌。正在刷新页面以修复身份验证...",
    "Unexpected server response. Please try again.": "服务器响应异常。请重试。",
    "Failed to highlight verse.": "高亮显示经文失败。",
    "Failed to Remove highlight.": "删除高亮失败。",
    "Mark as Read": "标记为已读",
    "Mark as Unread": "标记为未读",
    "Search bibles by name, language, or version...": "按名称、语言或版本搜索圣经...",
    "Boot Up All Bibles": "加载所有圣经",
    "Note title...": "笔记标题...",
    "Your thoughts, insights, or reflections...": "您的想法、见解或反思...",

    "Welcome! Let's get you started": "欢迎！让我们开始吧",
    "Let's personalize your Bible experience": "让我们个性化你的圣经体验",
    "Choose your preferred language": "选择你偏好的语言",
    "Select the language you want to use for the app interface": "选择你想用于应用界面的语言",
    "Select Your Preferred Bible Translations": "选择你偏好的圣经译本",
    "Choose the Bible translations you'd like to use for parallel reading and study": "选择你想用于平行阅读和学习的圣经译本",
    "You can select multiple translations": "你可以选择多个译本",
    "Customize Your Reading Experience": "自定义你的阅读体验",
    "Choose your preferred theme for reading": "选择你偏好的阅读主题",
    "Next": "下一步",
    "Previous": "上一步",
    "Skip for now": "暂时跳过",
    "Complete Setup": "完成设置",
    "Select at least one Bible translation": "请至少选择一个圣经译本",
    "No translations available": "暂无译本",
    "Step": "步骤",
    "Preferences settings": "Preferences settings",
    "Update your account's preferences": "Update your account's preferences",
    "Preferred Bible Translations": "Preferred Bible Translations",
    "Select Bible translations for parallel reading and study": "Select Bible translations for parallel reading and study",
    "Saving...": "Saving...",
    "Save Preferences": "Save Preferences",
    "No translations available for your language": "No translations available for your language"
}
